發覺身邊有d錢同學識既人都諗移民

英文唔多叻，無乜家底，無咩專業技能既多數都無諗過

最近大學畢業幾年既全部個心都飛左去加拿大

30左右啱啱生仔生女個d就大部份打算去英國

利申：20中，身邊個個大學畢業，其他階層唔清楚

唔洗勁
東歐人係英國走晒
極需要勞動力

同埋 當地英國人
不嬲都埋怨緊
果堆東歐人唔識 同 唔學 英文
你去到代替果班人已勁好好

不過你要唔介意做藍領
但工種對英國人的社會地位
無華人睇得咁重 (當然醫生果d係無敵啦)
你正正常常 自力更生 肯講英文
都唔太差 (當然係有可能有歧視)

咪得番窮撚 或本身搵好多既人留係香港。

膠拿大=左膠大國
去英國算, 又冇咁凍

仲有連登仔...個個都話身邊好多人走永遠唔用第一身

呢度有個

Good
而家門檻低過以前係好機會點解唔諗下
國策成日變，你唔快啲人哋閂閘架
聽講去英國，英文要好啲，一係匿喺chinatown
去加拿大，英文差啲都得，政策上會遷就英文冇咁好嘅人，而且溫哥華嗰啲大把香港人，你講中文都得，再慢慢融入

藍領去加拿大生活更好
英國同香港太似
自己諗下普遍香港點對少數族裔
去到英國人地都會咁樣對返你
香港歧視開既中東南亞社會地位仲高過你

我反而係得我同另外一兩個fd已經有決定，其他fd仲係得個諗字

身邊好多都係諗下，真係做到既真係唔多，應該係我自己本身都廢啦

諗嘅人多
做嘅人少
移民就算比你直接去
你都起碼要預50至100萬
頂到一兩年
有幾多畢業出黎可以有呢個數
去外地呢個疫情又唔係咁易搵到工

利申 會移民

我識有啲做裝修既長輩，英文都唔識都話要移民

香港就溶硬入大鳩區，做硬中國人。
咁你選擇做中國人定係英國/加拿大人。

先唔講乜鳩言論自由，民主自由人權之類嘅抽象概念。（講得出唔走嘅人應該理解唔到/唔著重，只覺得冇咗嘅係可惜）

唔講啲經常發生但機率唔高嘅事（每日十單八單，除開14億人嚟講你一世都未必中到），即係村官姦鳩你老婆仔女，戴套唔算強姦，搶鳩晒你啲錢，搶你層樓，老婆仔女做性奴，揸車撞鳩你，你阿爸唔係李剛。

只講日常生活，食地溝油，大頭奶粉，仲有重金屬，假蛋假食品，樽裝未過濾水喉水，打有毒疫苗，衫褲有毒染料，食嘅用嘅都充滿元素週期表就基本野啦。

下水道去唔到水，每年都聽到話百年一遇，落雨會漏電，電死人都係基本野啦。周圍排洪，沖鳩走你間屋都預咗啦

冬天限電限煤，氣溫零度先俾開暖爐都係最基本。

周鳩圍俾人呃就係正常生活嚟，你踏單車俾一百蚊按金都呃鳩你，你儲錢去有政府推薦嘅P2P公司擺唔返錢係正常架啦，你租樓叫要你借錢後間公司走佬，俾咗一年租冇屋住都唔算差。

唔係撚打啦，要寫寫幾億字都未撚完

其實完全駁唔到，但係個人就係完全唔想走
但d親戚會走晒咁濟 連我屋企人都有機會走

身邊走左個家庭（我自己都走左）

正解

個TOPIC睇到我暈一暈
有啲錢嘅同學
定佢地識嘅人？

ANYWAY，
有錢我都會即移
由細到大，都唔鐘意香港住。

啲同學好多又唔好，老師又冇幾個愛心
返工制度又唔好／工時又長

最慘，樓價貴。又細

真係好同意... 今日走，唔係救仔女，係救曬所有後代。
以往賣豬仔去美國既中國人咁慘都好，今日既後代都好過係中國。

利申：會移民

真係駁你唔到，根本就係痴撚線到成個日常生活同人嘅質素都影響緊

加拿大移民門檻高嗰啲plan只係要求ielts 4個6（當然再高啲有分加），要求低嗰啲plan 4條5都收

ielts 4個5都考唔到嗰啲就唔好嘥時間啦，俾你攞到PR喺當地都搵唔到食

兩邊都申請

拎完pr 去英國

移民未必多
不過係人都多本護照旁身架啦,
多條後路咁解囉
就好似錢咁, 無人會嫌錢多

身家要幾多先足夠移民?

我用第一身講啦

我走緊
仲差final interview同下星期申請BNO
得左就bye bye港共條尾

希望成功

過多幾年攞晒Passport咪又個個返嚟做人上人瘋狂屌閪

係極速一年內走哂 親戚半專業既帶哂D仔女走 好果斷
得返做緊醫生果D就冇走 淨係得老婆帶埋仔女去

就算我有條件但都冇可能咁果斷 除非真。有錢人級 飛機當的士咁 就唔洗諗

加拿大稅重，要有心理準備6折出糧，不過政府包唒你同仔女d福利係幾好

英國醫生一般架咋，人工唔可以用香港比，地位因為醫藥分家又係一般架咋，但係專業人士就一定

標題係 有啲錢 / 有啲學識嘅人

我都唔想走，但係港共迫我走，而感謝英國/加拿大嘅收留。

香港已經冇可能維持舊有生活模式，只係講普教中之類，廣東話都唔會再係十幾年後為香港主要語言。

即係十年內必要要轉變一種語言，唔係你連出街買飯食都買唔到。

咁我都係要轉，我會選擇英文係英國或加拿大生活。

加拿大係歧視原生原住民

所有移民入去都冇問題

你睇吓大陸個班人

我都第一身講，上個月走左

咁去唐人街囉

去唔去另一回事
申請定無死

想問英國邊撚度似香港

好多人有諗，但真係著手準備緊嘅人少
其實柏林圍牆由諗到起好都係幾日內嘅事

入哂集中營就唔會有呢d煩惱
仲有政府圈養

肯做肯學肯溝通一定有運行

利申：同鬼佬出過海工作

所以加> 英
除非精英/ 好有事業心

白鴿眼勢利呢點就似到十足
當然香港更勁

因為佢地移唔到民，英文都唔識又無家底，去到果邊連生存都成問題

MyRadio 一週時事 每星期最後嗰part都有個移民顧問喺度講嘢，當賣廣告就梗架喇，但你會得到啲資訊各國移民門檻社會情況準備功夫手續等等先，移民咁大件事點可以錯過任何情報

點解東歐人會走曬 搵唔到食定點？

thz

身邊唔少有錢同學，撇除啲本身一出世已經有外國國藉嘅，全部都冇諗移民，笑鳩兩班柒頭，一班係明明冇錢都講移民，另一班係外國/當地都未去過嘅都講移民。

走嘅全部都係有細路，搵錢中間果堆，包括我。

唔係冇諗過係走唔到

駁唔撚到

有個朋友2019已經走左去澳洲
而家護士牌都就黎拎到了
我仲係香港on99

調返轉反而身邊屋企有錢外國讀書有晒外國護照嗰啲都未走住 佢哋話會走不過隔多排先
未出過國冇護照嗰啲得幾十萬就即刻走晒

屋企有少少家底 都賣哂樓
我都好想走

得啲傻仔覺得香港好好搵 搵5萬都係住狗屋

一個無人守護價值觀ga城市 仲邊有未來 ， 個d上左岸ga 全部變成打壓下層一份子多不勝數，如果你今年畢業點都要試離開香港開始

最緊要有份工 ，唔係你遇有幾百萬身家到，賣樓走人個班多數有一家大細要照顧都唔知夠唔夠

搵5萬。住300呎

陶傑講過

香港無本質上既中產

香港既所謂中產就算搵十皮一個月

都無生活趣味，培養唔到「中產」既生活趣味

說穿了都係過慣左香港既donki商場譚仔生活

唔悶得

依家唔諗住走既人, 將來有小朋友都會走
係香港硬食洗腦教育, 教個藍屍仔出黎頂鳩住自己下半世
講笑咩
有D人初頭諗住送子女去外國就算
但最後唔放心自己跟埋去, 或者子女外國畢業後落地生根, 父母提早退休過埋去都有
總之香港只會得返支那人, 成個社會都係偷呃拐騙
有識之士走得更快, 形成惡性循環
香港一定玩撚完

成村大陸人係個到做老闆同等野做

間間屋都一定有車位
得閒揸去road trip
得閒又揸去city
用同樣嘅租住大勁多嘅屋不知幾爽
香港樓價、工作文化已經好難頂
而家重國安殺到埋黎
夠資格走但唔走嘅到底重等咩

咁如果有200萬
揀加拿大定台灣好？

東歐人係英國走晒 who told you that

99%公務員簽曬聲明，係你世界諗得好天真

大佬之前要移民ielts 要8877+master畢業先有機

投資移民起碼要成千萬

而家你肯去就ok

依家香港一街都係果D 川味, 重慶酸辣粉
全撚部都係大劣人開
成間鋪果浸酸縮臭味, 成個化學元素表擺落碗麵
錢大媽, 不知明肉檔菜檔成行成市
仲有好多企街呃鳩老坑投資大灣區
成個市容已經差到仆街
住港島可能好D
九龍新界真係成個廣州咁撚樣
你住海之戀落樓下商場都要食海底撈
避無可避

仲有唔知幾時開始香港人食譚仔食到甘之如飴。仲話食譚仔係香港味

都痴撚線既

市容差就梗架啦

條街又迫又多人

工作文化仆街，樓價，住屋細，教育 ，又迫 已好多人頂唔住

遠既唔好講，近既睇吓歐洲收埋晒果班咁嘅真主萬歲，搞到歐洲文明幾乎摧毁

英國都知應該收佢哋定收香港人

英國就係，加拿大宜家要後生grad,不過有小朋友真係加拿好

日經

親戚D朋友個個飛曬英國
但身邊就無乜人話真係走 可能因為仲讀緊書/啱啱出黎打工

到底冇技能係咪冇資格移民

其實咩都無仲易，當然要拎少少錢 ，未當博下搵唔搵到食，搵唔到未返香港

去咗邊？

求指教點樣有資格移同埋搵到工

而家好多工有視像見工 ， 最好搵到agent 中介

我第一身講
本人三十尾，舊同學有個帶仔女走咗去英國，另外有一個積極計劃緊。
其他就冇人話肯定想走。
哩班舊同學係以前一齊讀媒體course嘅，走咗去第二度就九成九冇得做返哩行。（去台灣都有機嘅，人工就......）
我太太就唔少同學走緊啦，已賣晒樓。當然大部分都未真係走嘅。
而我哋呢，早年唔識投資... 而家又冇樓，又冇錢

係咪望住啲仔女喺香港乖乖變小粉紅？
定係諗定點教佢，就算喺香港做人要做到好似陳秋實咁？

但係冇技能

係時侯走架喇

香港係借黎既地方借黎既時間

無技能 未去學，睇你決心幾大，我識人去左working holiday 幫人裝ikea傢俬

咩技能都無先無包伏

香港大嘅後生仔唔需要擔心英文

香港大英文點差都有一定根底係到

我會考英文好似u左去到外國都好快溝通到

見撚到佢嗰d大劣字體就唔開胃

同埋有互聯網

後生一輩成日睇美劇,netflix

英文個底差極有個譜既

無撚晒美感啦見到果d濕尻字體就

做嘅人仲多過諗
呢個係實情

你最後一句「會選擇英文係英加生活」令我有啲感慨

作為一個大中華膠（我諗我算係掛），冇語言天份，亦唔勤力。但一直都妄想自己國語可以講得好啲。

去到今日，我居然反而想對住啲內地同胞講廣東話......

香港對小數族裔唔友善咩
最多咪同佢地無交流
但未聽過會兜口兜面辱罵同受襲

我老婆上星期先同我講佢有個朋友走咗去加拿大，佢朋友老公係兒科醫生，會一齊過去。

有現場英超睇

友善你都講得出
Asian 係全世界最歧視既

香港只係個搵錢 制cv ge地方 同佢講咩感情 搵夠就走啦

講得好，其中一個要走嘅原因係品味問題。

民主自由人權生活質素之外好重要嘅係生活品味問題。

本身中國人經營嘅街市或任何舖頭都存在極嚴重衛生問題。中國人經營嘅舖通常感覺係污糟，極之污糟。

加上中國人做生意就鐘意霸撚晒條路，塞撚住啲人，仲要極之污糟。

啲廢老就係鐘意去街市迫，都唔去光鮮同正常啲嘅supermarket。

中國人就係污糟加鐘意大量石屎。冇綠化嘅嘢，為方便總係搵石屎塡平。

要寫萬字文都寫唔完，只係計生活品味，細節位已經足夠理由走佬。

拎完PR住唔夠年數都會無咗身份

有冇90後未結婚一個人走？

Say個hi😆

冇錢
冇機會
冇計劃啱我
加拿大deadline後先grad

唔講咁多，廢事disclose，總之離左港啦

我識左好耐d 朋友... bno 都未續

有錢有實力既一定走 香港淨返啲甩皮甩骨既係度排公屋 呃綜援
唔講政治 淨係講經濟 你覺得香港仲有咩發展潛力？擁抱大灣區？有錢賺都俾啲大劣人賺啦 唔通真係賺夠俾你班香港人賺咩

老實講我都係
由細到大都唔鍾意香港
生活質素艱難，周圍既人心地又唔好
成個社會風氣同發展跟本就趨向負面方向進發
我直情覺得跟本好多人講咩我真係好撚鍾意香港並唔係真心鍾意香港
而係冇得走，焗住要係到生活先唯有洗鳩自己腦同自己講話我真係好媑意香港

要幾耐

做咩東歐走9曬？
重有大量黑人

睇年齡層，有D年紀大費事走等死

我都想走但想留低照顧兩老，諗緊要唔要讀護士課程，等將來走得易d

利申：已經有個degree

香港本身都唔需要蝻亞狗同支那蝗
再加上佢地行為仆街先歧視佢地啫
而家英國需要香港人移民取代東歐人, 而本身都無大批香港人移民過去, 你又知地位仲低過中東南亞?

畢業兩年
下年走了

大家五眼見

唔好睇小淺藍果班，佢地會諗，做咩要煩我係我洗筆錢走，而唔係港共走（真R頭）

仔女同後代？我都未諗煩完理得佢地？

人係歐洲住左五年
你係香港點諗新移民 咪又係鬼佬點諗你
佢地一樣歧視東歐人而且我可以講佢一地最歧視既就係Eastern Asian
自己得閒search 下FTSE 500 board of directors 同 politician 入面有幾多係eastern Asian 有幾多係middle east or southern Asian

調返轉人地都笑鳩佢地有錢都唔移民

個班係唔敢諗 因為佢地成日諗去到要點搵食(呢樣真係最主要一定要諗清諗楚)

有200萬我覺得買英超利記冠軍好D 贏左之後再講

另外嗰兩班柒頭仲好笑，班柒頭移完民就笑唔出。

都話香港人歧視新移民係睇行為, 唔係因為你係少數族裔
同埋香港人本身民意一向係抗拒新移民, 英國唔係喎
係咪都可以完全apply返落英國佬點睇少數族裔度?

同埋我意思係之前移過去英國嘅香港人人數少
同而家BNO visa大批移過去個情況唔同喎
之前移嗰班小眾, 同而家移過去嘅人質素又可能唔同
而家英國需要香港人過去推動經濟嘅時候, 之後係咪都會長期受同樣歧視其實無人知

咪撚自欺欺人喇
你自己係香港都直接label左人做蝻亞狗(支那蝗唔評論)
有無諗過southern Asian 根本想融入都融入唔到(eg DSE要考中文 而佢地原生家庭又唔識中文,政府又無支援 搵工又搵唔到)
另外如果英國唔反對移民就唔會發生Brexit 喇
抗拒轉變係人既天性 好/壞既移民都必然會改變社會
你所講既推動經濟= 將香港果套奴隸工作文化同炒樓文化引入？ 有無諗過好多人根本唔想要呢種野
再講歧視本身就無乜理性可言 大部分都係情感主導

我直情覺得跟本好多人講咩我真係好撚鍾意香港並唔係真心鍾意香港
而係冇得走，焗住要係到生活先唯有洗鳩自己腦同自己講話我真係好媑意香港

十分認同

唔好講咁多, 你點睇英國主流民意對香港人移民係positive?

我建議你過黎住一排感受下
同美國左膠一樣 畫面靚 not in my back yard 就得
但真係開始有影響既時候就

我今年畢業，宜家申請緊加拿大個工作證，健康係最大想走ge原因，番係香港醫唔好，壓力又大，空氣又差，想轉變環境生活
同埋想去個邊住house,可以有個大花園做gym/噴油，得閒又可以同條女揸架車出去遊車河，我留係香港搵5皮都過唔到呢d生活

我得十萬就過左尼加拿大
唔介意咩工都做其實唔洗禁多錢

搵夠10零萬就過，希望到時未有社會信用系統

連登仔會同你講佢地識嘅人全部都好有愛心好友善性格好好
叫你咪踩港

香港唔洗幾年都無野撈架喇

狠下心腸去英國搏一搏啦

宜家只要係五年內大學畢業，就已經合資格申請去加拿大，呢個簡直係好機會俾年輕人出去嘗試吓，成本非常低
亦同時變相令香港個勞動競爭力下降，重整香港職人力資源，而且聽聞加拿大都需要年輕移民，簡直一石二鳥

加油。巴打

有錢佬 自私撚 藍絲 就走晒
咁同你地上前線嗰班細呢
佢哋個個身家有幾百萬？
冇得走呢班就等入集中營？

內地同胞？

識d東南亞移民，人地以前喺東南亞高尚職業好似律師藥劑師咁，但都去移民做低下勞力工作辛苦養大仔女，就係為作下幾代嘅將來。我問佢地都話一d都無後悔移民。依家佢地好多仔女都學業有成喺外國做緊高尚職業，佢地就老來享清福湊孫為樂。

Brexit 之後 無神根

內佢老母地

感建分

或者

你地繼續留港比港共玩弄

結埋婚男人搵25K...仲要無理想無勇氣

咁你走左未

根本好能憎香港先係2019想佢變返好

有bno , 本身無耐前讀左master , degree 好耐之前讀完，有無資格去加拿大

真 一個林鄭分清有錢有學識嘅人同啲文盲港豬

正常人都諗, 但識好多公務員就唔諗, 因為份hea工人工高, 打死都唔走, 又話去第二度搵唔到野做, 寧願做港豬, 呢班人其實遲早變埋藍絲.

移民前題係有受益於移民門檻降低既人。
好似一d 人，冇BNO又唔係剛剛畢業又冇錢投資移民，個心好似死咗咁。

周圍既人心地又唔好

Agree

我同意到不得了

從來冇鍾意過，20歲前對成個社會都冇咩憧憬，之後畢業投身社會就覺得呢個地方更加唔掂。
只係鍾意由佔中果期開始抗爭既人，係俾左少少希望我，但2019我對呢個地方只有更大絕望。

有D仲話要預夠一筆錢可以用到6年
屌佢地真係諗住去到唔做野/直到搵岩心水既工先返
心態上真係痴線

50萬。。。本身係香港一個月使開幾多？

供樓 水電煤 管理費差餉 生活費
全部加埋兩萬幾一個月

不過移民一開始未搵到工租屋同生活費都要預多少少
有啲可能要你一次交一年租
仲有考車牌費 手續費
唔好睇預埋睇醫生買藥要錢
計哂全部野一年50萬其實差唔多

攬住兩老一齊死。

拎住5球去外國買樓不知幾爽

講真去到肯捱咩都要做仲有希望，反正好多人響香港捱得仲辛苦但無出路

其實你尼d人都幾得意，又話人煩，但又入來理人講咩，講到尾你未又係講自己想講個d 睇唔出你有幾高尚

根本唔使咁多，見有啲要50萬，甚至一球先走，真係好on9

要走幾多錢都會走，唔走嘅幾多錢都唔會走。

真 呢個歲數儲左筆錢 再拖落去未必願走

其他先唔講 淨望住班狗同香港樓價 已經唔想留

其實移民第一代 除非好有錢 如果唔係一定係辛苦架啦 不過你只要辛苦一代 之後既世世代代都可以唔做中國人 做人做狗自己諗

有無錢 只要係正常智力都知要走 藍屍都一樣

係香港 無父幹連基本生存都成問題 30歲以下都係要同屋企人住 自己搬就要租 呢到又一大筆

好彩有另一半一齊供 望下樓價 原來幾百萬價都係得三幾百呎 仲未扣實用 同要供幾十年

我講唔上高薪厚職 都叫有能力養到自己 不過要繼續留係臭港就不了

咪就係講緊加拿大

之前技術移民要8877+master

投資要1000萬up

而家比3年visa 你再駁pr

容易100倍

都話我大中華膠囉

即是大家口中講的支畜

我好懷疑走咗，生活係咪真係會好咗？

見加拿大政府網話要有job offer先俾入境
達到佢最低要求CAD$12k，但人在hk唔係咁易有工俾我apply個3年work permit

呢個真係要好好諗下 你心目中嘅「好咗」係指啲乜
逐樣list岀你理想嘅生活 例如良好嘅政治環境 子女的教育 自己嘅工作發展等 再逐個排優先次序 睇吓你最concern邊樣 再睇下你想去嘅地方有咩缺點 例如街頭犯罪經濟低落歧視之類嘅問題你又接唔接受到

好多人抱住去到英美澳加就會一天都光晒嘅心態 講真我唔睇好呢啲人會留得低或者過得好咗 口講就走難 實情就低成本移民

民主自由係唔可以當飯食 唔通三餐投票再大嗌打倒共產黨個肚係唔會飽 到時可能寧願返香港對住共產黨都唔想對住班揸刀打劫嘅童黨

有冇咩agent係加拿大常用推介下

加拿大唔識wo , uk 可以用linkedin , glassdoor, 我睇過人地uk d士寫scope of work好清楚，唔會好似香港班垃圾是但兩句昆9人去做

英文唔叻，諗住讀完書就去日本

搞清楚 唔洗有工都可以申請open work visa

只係武肺令到加拿大要你搵到工先可以飛

可能惹柄，不過其實係好睇你依家生活係點

依家係香港 搵十幾萬一個月既人 同搵一兩萬既人

搵十皮野既過去重稅，跌錢走。本身香港撈多十幾年有幾百萬，到回心轉意時想走，唔L驚你外國唔收，開間公司投資移民又得，大把路數

你搵皮幾兩皮，過到去又係皮幾兩皮。係香港被狗咬，係外國都算做返個講到野既人。咁緊係有得諗。

利申，我支持人走，走得好走。我唔捨得老豆老母我Stay

講多少少
依個係我既諗法，我唔知我個乞衣仔大個點諗，可能佢會想走。

所以比多d選擇佢，學好兩文三語，彈琴奧數果d唔洗喇，比佢練多d講野

到時有得撩，可以扔低我依個阿伯展翅高飛

老豆老母 又真係一個大難題，30-40歲個堆老豆老母退休又老，要留佢地響香港又煩，後生仔都係最大優勢

以為10皮嘢好多？你去望吓英國投資移民要幾錢先啦

武肺完左就唔洗搵到工都可以去

死慳死抵儲左大約300萬hkd 想去加拿大 有冇ching知道去ca買地起樓300萬夠唔夠

就算去做藍領, 外賣仔好過係香港隨時受威脅

你如果做點心師傅嘅,唔通求其搵個人都取代到你咩.啲大陸佬多數埋o係廠道日撚日同啲自己友講匪語.

低下階層窮撚都想去英國
即係我

講真，如果成長環境下，遇多啲肯關心人嘅人

最起碼唔好遇咁多害人精

或者我都會留戀

可惜無幾可遇到

你就唔知

我就好左好多

生活開支少左，錢見洗左

路闊人少

散步都開心d

唔多似 香港唔會歧視香港人 但英國人見你黃皮膚就會歧視

你真係識講笑

香港本身已經係歧視處處

而家已經冇咗制cv嘅功能,外國嘅I 畢業一定好過香港嘅I

搵十幾萬一個月嘅人會唔會係兩球英磅都拎唔出呀 你唔好講笑啦

垃圾表示冇能力走

黃皮膚喺英國街頭俾人吐口水，街尾俾人踢屁股係咪？

希望多啲人好似你咁諗
我可以易啲去加拿大

d老豆老母唔識英文唔緊要

唔識揸車去外國真係等於坐監

好多搵十幾萬個月但支出都好大

真係拎唔出唔奇

block尻佢五毛啦

新年同親戚食飯發覺啲有錢親戚全部plan緊走人
有啲都係等埋仔女讀埋個小學(國際學校唔記得grade幾)就走
聽佢地講啲仔女身邊既同學仔屋企已經開始走

10萬一個月，1年120萬，不吃不喝都要幾多年先有2000萬啦，講到咁容易

我就係30幾歲，
屋企有需要照顧嘅老爺奶奶同有個唔識照顧自己嘅港女老母
揸住BNO但丟唔低佢哋走咗去，
自己會考成績唔錯可惜當年俾母校陰鳩口頭話收到Last Day就唔收，原生屋企又太撚窮最後索性放棄升學出嚟做嘢，婚後更加冇條件讀書
何謂渾渾噩噩唔知自己成世做過乜

考慮過之後想去以前曾經短住過嘅台灣讀書，
主要想圓讀大學嘅夢想，亦好奇自己有冇能力讀，
二嚟搏下六七年後有冇得入藉台灣再帶埋老公一家移民
三嚟好想丟低維持咗幾年嘅陪診同照護生活去全心全意做真正想做嘅嘢
雖然呢幾年都有台灣落閘風險，但好過坐喺度乜都做唔到

我都有不安覺得會唔會太遲先起步，
但台灣朋友鼓勵話我讀完書出嚟都仲未40歲，
重新嚟過肯努力嘅話絕對可以。
坐喺度驚不如放膽出去試下仲好，希望一切順利

咁都聯想到返黎屌閪，師兄餓波餓到咁交關

Add oil !

冇野架 行埋黎嗌你聲fucking chinese 問下你識唔識打乒乓波咁啫英國人歧視問題一向係嚴重過美國係事實